SQQQ同TQQQ 隔夜／長線投資一問！

成日聽d ching講話SQQQ、TQQQ 唔可以隔夜持有或長線投資，我睇埋錢家有道都係咁講：

槓桿及反向產品的投資目標是提供相等於相關指數表現特定倍數或特定相反倍數的單日回報，並非為持有超過一天的投資而設。假如持有槓桿及反向產品超過一天，有關產品的累計回報未必相等於相關指數特定倍數或特定相反倍數的累計回報。

但我簡單d咁諗，只要SQQQ／TQQQ嘅賣出價＞買入價 唔係就賺喇咩？唔洗理長／短線持有？

求賜教

係
你睇中牛熊市無問題

留名睇教學

會有損耗

係咪有槓桿果d就會好大損耗？我睇過DOG見佢上年12月個價同而家差不多，呢隻就冇槓桿

夠膽沽美股
你睇sqqq十年圖

佢損耗唔係已經反映左係價格到咩？

你可能20買 sqqq 佢27000 水平
之後你睇錯方向 佢要兩三個月先跌返落去27000既水平
但果時個價位可能而經係19.5 / 19
唔知係唔係口

你可以咁講

長線持有的實際問題係，加上你hold兩日，第一日升1％，第二日跌1％，總和唔計管理費係1.01*0.99=0.9999

雖然一般而言 係唔應該揸槓桿ETF

但從結果論 過去十年長揸TQQ係贏QQQ好多
因為QQQ過去十年係單邊大牛市 上落波幅唔大

主因係佢百分比每日結算
你睇錯方向一日
你要返岩既方向仲要再高d先回得返

你睇岩方向又日日都岩方向係冇問題
不過邊度黎咁多十二月/一月爆升市或者上個禮拜爆跌市

自己試下計條數咪知

有 decay and compound effect. 唔識就 Google 呢兩個 term